
\documentclass{article}

\makeatletter
% \sumall{{num_1}{num_2}...{num_n}} :
%   num_1 + num_2 + ... + num_n を \countResult に代入する
\newcount\countResult
\def\sumall#1{%               % {{3}{2}{1}} を
  \xx@sumall@a#1\xx@end       % {3}{2}{1}\xx@end の形に変換
}

\def\xx@end{\xx@end@}         % ユニークトークン

\def\xx@sumall@a{%
  \countResult=0
  \xx@sumall@b
}
\def\xx@sumall@b#1{% 再帰によるループ
%  \def\my@xArgs{#1}
  \let\my@xArgs=#1
  \immediate\write16{Args1 = #1}
  \ifx #1\xx@end % 何もせず終了
  \else
    \advance\countResult#1\relax
    \expandafter\xx@sumall@b % \expandafter で末尾再帰を保証
  \fi
}
\makeatother


% 実行例

\begin{document}

\tracingonline=1 % トレースを端末にも出力
\tracingmacros=1 \tracingcommands=1 % マクロ展開と命令実行のトレースを有

\sumall{{4}{33}{2}{1}}
\immediate\write16{Answer = \the\countResult}
\tracingmacros=0 \tracingcommands=0


\end{document}
